【精彩重溫】至少4解放軍救災不適 抽搐氣喘需軍醫治理

澳門日前受強颱風天鴿吹襲，至今至少9人死亡、逾200人受傷，而城內處處可見風災破壞。特首崔世安提請中央，要求駐澳部隊協助獲准，逾千官兵隨即到城內協助救災。《香港01》記者在澳門現場所見，最少有四名解放軍官兵意外受傷或感身體不適。

今次是解放軍在進駐澳門近18年後，首次出營救災。自澳門政府早上9時半宣布獲中央批出駐軍救災後，大批軍官到大街小巷協助清理，但至下午約2時，即執勤約5小時後，《香港01》記者目擊最少4名軍人受傷或不適需要被同袍送走。

十月初五街上充斥垃圾臭味，加上天氣炎熱，4名軍人出現中暑狀況，包括暈倒，呼吸困難，不能坐立，「跣落去地下瞓喺度。」其他軍人見狀馬上召喚軍醫即場治理，包括按壓人中位置及使用氧氣罩。傷兵隨後由多人協力送上澳門駐軍的救護車，並即時為其中一人脫下上衣急救，傷兵狀甚痛苦。

估到講邊單

點撚樣呀災都救唔到

人唔笑，狗都吠

柒到喊

派d 撚樣落黎做樣嘅姐

無計啦，澳門d 警犬仲廢，無解放軍一早爆發瘟疫

《極重要》727反三黑之 陣型 裝備 心態

好呀，派多的解放軍医來